\chapter{Introducción}

En este último tiempo, en el área de Computación Paralela se ha comenzado a estudiar ampliamente
el uso de coprocesadores orientado al cómputo intensivo, la GPU(Graphics Processing Unit)
 ~\cite{gpu-1, gpu-3} es un ejemplo de estos, dichos coprocesadores poseen una \emph{arquitectura 
many-core} que es el nombre usado para referirse a una arquitectura multi-core masiva, es decir, 
que poseen una cantidad de núcleos muy superior a la de un procesador multi-core convencional,
 además, estos están diseñados para alcanzar el máximo rendimiento de operaciones en punto 
flotante por segundo. Recientemente Intel ha lanzado un coprocesador denominado Xeon Phi, el
cual está basado en arquitectura Intel MIC ~\cite{mic-architecture}, actualmente este coprocesador 
está compuesto de hasta 61 núcleos el cual puede alcanzar un rendimiento de hasta 
1208 GFLOP/s (miles de millones de operaciones en punto flotante por segundo) sobre punto 
flotante con precisión doble, este es un rendimiento similar al de una GPU de NVIDIA ~\cite{CUDA-programming-guide}.
El coprocesador Xeon Phi es compatible con los modelos de programación estándar de Intel,
 tales como, OpenMP ~\cite{openmp_pdf,openmp_book}, POSIX Threads ~\cite{posix_threads}
 o MPI ~\cite{mpi_forum}. 

 La contribución principal de este trabajo se enfoca en proponer
 e implementar algoritmos exhaustivos y basadas en indexación para búsqueda por rango 
utilizando un coprocesador Intel Xeon Phi.

   \section{Objetivo General}

   El objetivo general del presente trabajo es: Proponer e implementar algoritmos 
   exhaustivos y basados en indexación para resolver \emph{consultas por rango} utilizando 
   un coprocesador Intel Xeon Phi.
   
   \section{Objetivos Específicos}
   

\renewcommand{\labelenumi}{\Alph{enumi}:}
   \begin{enumerate}
      \item  Diseñar e implementar un algoritmo secuencial exhaustivo que resuelva consultas por rango utilizando solo un núcleo
         de la CPU.
      \item Extender el algoritmo anterior a una versión multi-core.
      \item Implementar una versión exhaustiva en Xeon Phi.
      \item Obtener medidas de rendimiento de las versiones exhaustivas, comparar y analizar fortalezas, debilidades y diferencias entre ellas.
      \item Implementar un algoritmo secuencial basado en indexación que resuelva consultas por rango utilizando solo un núcleo de la CPU.
      \item Extender el algoritmo anterior a una versión multi-core.
      \item Implementar versión basada en indexación en Xeon Phi.
      \item Comparar y analizar los resultados obtenidos entre las versiones exhaustivas y basadas en indexación sobre distintas bases de datos.
      \end{enumerate}



